% !TEX TS-program = xelatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\documentclass{resume}
% \usepackage{zh_CN-Adobefonts_external} % Simplified Chinese Support using external fonts (./fonts/zh_CN-Adobe/)
%\usepackage{NotoSansSC_external}
\usepackage{NotoSerifCJKsc_external}
%\usepackage{zh_CN-Adobefonts_internal} % Simplified Chinese Support using system fonts
\usepackage{linespacing_fix} % disable extra space before next section
\usepackage{cite}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble} % suppress displaying page number

\name{张 勇 涛}

\basicInfo{
  \email{836807627@qq.com} \textperiodcentered\ 
  \phone{136-621-69796} \textperiodcentered\ 
}
\basicInfo{
  \homepage{https://protao.github.io} \textperiodcentered\ 
  \github{https://github.com/protao} \textperiodcentered\ 
}
 
\section{\faCircleO\ 教育背景}
\datedsubsection{\textbf{中科院信息工程研究所}, 北京}{2016 -- 至今}
\textit{在读硕士研究生}\ 计算机技术, 预计 2019 年 6 月毕业
\begin{itemize}
  \item 部分选修课程：大规模数据分析、模式识别与机器学习、自然语言处理
  \item 多次组织学生活动的经验；获得2017-2018学年三好学生。
\end{itemize}
\datedsubsection{\textbf{南开大学}, 天津}{2012 -- 2016}
\textit{学士}\ 信息安全与法学双学位
\begin{itemize}
  \item 连续获得南开大学公能专项奖学金；校级合唱比赛金奖；院级排球比赛金牌；院级篮球比赛铜牌。
\end{itemize}


\section{\faCircleO\ 项目经历}
\datedsubsection{\textbf{异常流量检测技术研究与系统实现},  中兴通讯}{2018年3月 -- 至今}
\role{负责专利的撰写投稿与内网模块的设计开发}{}
\begin{itemize}
  \item 使用开源图嵌入工具OpenNE对内网网络结构进行表征学习。
  \item 根据内部HTTP bro日志，对用户访问模式进行建模，感知可能的威胁行为。
  \item 专利《一种随机子域名DDoS攻击检测方法》申请号：201801641482.7
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{大规模网络日志处理平台}, 中国移动}{2018年1月 -- 2018年6月}
\role{负责日志的管理维护与spark job的参数调优}{}
\begin{itemize}
  \item 对主要参数与任务执行时间建立回归模型。
  \item 部署定时任务，自动执行任务，收集数据并更新已有数据模型。
  \item 使用粒子群算法对模型搜索最优点。
  \item 部署定时任务，管理每日数据上传与监控。
\end{itemize}


\datedsubsection{\textbf{基于高斯混合模型的背景提取算法的实现}, 课程设计}{2017 年5月 -- 2017年6月}
\role{实验报告https://protao.github.io/2017/05/18/MachingLearning-2017-05-18-ComputerVisionGMM}{}
\begin{onehalfspacing}
\begin{itemize}
  \item matlib 矢量化编程，加速模型迭代流程
  \item 对EM算法进行微调，使之适应在线学习。
\end{itemize}
\end{onehalfspacing}

\datedsubsection{\textbf{游戏玩家付费金额预测大赛}, 个人比赛}{2018 年6月底 -- 至今}
\role{比赛主页：http://www.dcjingsai.com}{}
\begin{onehalfspacing}
\begin{itemize}
  \item 对目标用户的未来消费值进行预测，截止至2018年7月10日，850支参赛队伍中排名117.
  \item 使用模型的集成提高模型预测能力。
\end{itemize}
\end{onehalfspacing}

% Reference Test
%\datedsubsection{\textbf{Paper Title\cite{zaharia2012resilient}}}{May. 2015}
%An xxx optimized for xxx\cite{verma2015large}
%\begin{itemize}
%  \item main contribution
%\end{itemize}

\section{\faCircleO\ IT 技能}
% increase linespacing [parsep=0.5ex]
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item 个人博客: protao.github.io
  \item 编程工具: 熟练掌握Python, 以及常见数据处理与机器学习工具包, 如numpy / matplotlib / pandas / sklearn.
  \item 开发平台: 熟悉linux上的开发环境，熟悉bash脚本。
  \item 基础知识: 熟悉常用机器学习算法的原理与使用，了解深度学习基本原理与常用网络结构，了解相关数学基础。具有良好的数据结构与算法基础。
\end{itemize}

%% Reference
%\newpage
%\bibliographystyle{IEEETran}
%\bibliography{mycite}
\end{document}
